教師基準試成績出爐 英文寫作僅43%達標

教師語文能力評核成績出爐，今年共有1482名考生參加英國語文科評核，參加普通話科評核的考生有2118名。考評局表示，已把成績通知書郵寄給個別考生，預計考生可在明日(25日)收到通知書。

英國語文科評核以閱讀最好，84.1%成績達到語文能力要求，即達三級或以上。其次是聆聽，76.4%考獲三級或以上，之後則是57.6%的口語。成績最差繼續是寫作，僅43%達標，但已比去年增加4個百分點。只限教師應考的課堂語言運用，95.6%考生達標。

誤人子弟

生得仔嘅 唔該負擔到國際學校先好生

全部教大班垃圾去做，識人英文4 教小學英文

4都教到英文唔撚係啊

真人真事

教大你要求幾好成績

依家小學生真係自求多福啦咁

移民啦屌

咁ielts又咩程度?

成班mk教大出黎有5成及格你偷笑啦

呢層又無問人，總之DSE英文係4 入左教大 英文系

用鍵盤教學咪得囉 仲可以學埋鍵盤捐血

唉 所以仲係香港生仔?
佢地D啊SIR MISS仲廢過自己 但係你又冇時間教佢
結果變成一蟹不如一蟹

唔撚係呀

香港人英文水平愈黎愈低

仲話國際城市

中國城市就有份

有幾出奇
你估教大？
成班垃圾mk配唔配叫大學生啊

都咁多年，其實係咪仲有咁多人唔知語文基準試唔係俾主修英文既人考

不如迫全部老師考次IELTS

睇死佢mean唔過7

教大中文英文教育都要有5先會收同interview架喎
4入到個科叫語文研究 有得英文major 呢科就非教育系

但佢話出到黎係教小學英文wor

讀得成書
邊個去教書

基準試合格 = AL咩 grade?

讀得大學AL起碼E以上啦

DSE個GRADE同畢業後英文水平冇咩直接關係
得罪d講，四年時間你由零學到可以流利使用其他語言都冇問題
仲要依四年係大學都不斷讀、不斷進修，而且已經有一定英文底子

教得英文既唔會咁多人拎4掛
即係有人dse 5,5*甚至5**都會唔合格

而家日日叫鳩晒全部人去大灣區 洗鬼英文好

五毛又吠
呢啲on9試就算俾鬼佬考都考唔到

咪尻嗡啦教大英文教育最低英文要求係5丫，至少做吓research google 吓先吹水啦 啦

定你認錯英文研究

利申：中大英文，認為英文冇5*嘅都係大腦有部分殘疾

識人3教緊

吓

香港地白領
一流人材做醫生律師ibanker
二流工程師會計師其他專業人士
三流人材咪做老師lo

尻嗡都咁多人和應，話你知我識人英文攞2教大畢依家教緊書添

成幾頁炒曬車，依家淨係識負皮

搵d廢人教下一代
下一代又廢d
無限loop

不如你教下我用蜜蜂條撚嗡一次畀我睇吖

大佬啊
香港讀到書洗閪做垃圾中小學教師咩

個基準唔係老師都報得
想入行或者教補習社都會考
數據有啲混淆視聽

教大要ielts7.5先畢到業 上連登真係勿認真

垃圾教垃圾教垃圾，惡性循環無限loop

所以咪要基準合格先教得囉。

利申：教小學英文， ielts攞8，港大英文畢業。

ielts 7.5 是但搵個 唔係英文系既大學生都有啦

唔合格就抄撚左佢

14年ielts香港大學生平均成績，連登果然個個會考30分，ielts平均8.5。

ielts7.5先畢畢到業

我驚成間教大

係課室搞畢業禮

隨著考生愈黎愈少 成績只會愈黎愈差

咩人改卷?

班老師話佢地係專業人員點教唔洗你教啊

連登仔話教師只請三大
但教師廢就全部都係教大既錯

一世都記得小五嗰時問個代課miss 意粉嘅英文點串
佢都串錯比我

我三年前裸考IELTS考到成pat屎都攞8 真心唔明D基凖

Specgatii

搞笑地方係香港人教英文，不如你請個鬼佬黎教中文?

講多無謂 連登仔快d 挑戰入面既reading
ue 都要企埋一邊

識人英文4 space升入教大讀緊英文教育
小學唔多理公開試成績掛

呢個考試係俾 *想* 教書、又唔係主修英文的人考。

好多人以為係現職英文老師去考

咁我真心覺得基準難好多。
reading黎講，我當年都祼考ielts有8.5。
基準reading真係要操past paper先attain 到4/5。

講到咁易快d 去考下啦

唔覺基準reading同 listening難 (兩個都碌到4)

writing同reading就要d策略

writing屈correct同 explain grammar有4, 作文scale攞多個4 就ok

speaking就要專攻discussion 個兩個scale 一定要有4, present 個 part accuracy 都要穩4,read aloud同 intonation預左冇得估

btw, reading同 listening個種overall式評分

writing同speaking個種考車式評分

listening同speaking有5
writing算係幾份入面最難。

我記得我writing字唔夠數都7.5 我考個陣仲諗緊”仆街啦要重考”

所以ielts同基準根本無得比，基準難過UE

越來越差

最想睇下中文科老師做返DSE卷有咩成績

以前李國章時期仲要特登公開教院學生成績
專登做衰教院個名
教院水平係點見仁見智 但咁歧視真係得沙皇先做得出

根本就係呃飯食

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi